# 塗りつぶしペン ver 0.31

## 概要

これは、コミラボ+、mdiapp+、FireAlpaca、MedibangPaint系統のペイントツールで動くスクリプトです。
フリーハンドで描いた範囲を塗りつぶします。

## 内容物

* fill.bs
* fill_bg.bs
* fill_fan.bs
* redraw.bs
* readme.txt

## fill.bs

基本的に、なぞったままの形で塗りつぶします。
また、基点を指定すると、扇状に塗りつぶします。
パラメータは、以下の通りです。

* size_p | サイズ_p
	* 筆圧感度を調整します。線幅に反映されます。

* line | 線を描画する
	* ペンでなぞった線を描画するかどうかのフラグです。

* no_base | 基点無効
	* 基点指定を無視して描画します。
	ただし、設定が保存されるので、煩わしいかもしれません。

## fill_bg.bs

fill.bsに背景色を使用するパラメータを追加したものです。
追加されたパラメータは、以下の通りです。

* use_bg_line | 背景色_線
	* チェックすると、線の色を背景色にします。

* use_bg_fill | 背景色_塗り
	* チェックすると、塗りの色を背景色にします。

## fill_fan.bs

線は描画せず、扇状に塗りつぶすだけです。
基点か、描画開始位置を始点にして、現在位置までの範囲を描画します。
また、ブラシサイズを変更すると、前回位置から現在位置までの間隔が伸縮します。
塗りつぶしされるまでの各距離は、概ねブラシサイズ(筆圧適用)と同じになります。
パラメータは、以下の通りです。

* first_distance | 開始距離
	* ブラシサイズの間隔になるまでの距離を設定します。
	設定距離までは、狭い間隔になります。
	大きいサイズにした場合でも、小さい範囲が塗りやすくなると思われます。

* no_base | 基点無効
	* 前述と同様なので、略。

## redraw.bs

fill.bsとfill_bg.bsは、ストロークの最後で塗りつぶすのですが、そのときにlast関数を使用しています。
しかし、ハーフトーン表示した場合に、塗りつぶし部分がキャンバスに更新されないようです。
とりあえず、透明な矩形を描画して、強引にキャンバスを再描画させるスクリプトです。
ちなみに、fill_fan.bsはストローク中に塗りつぶしますので、あえて使うことはないでしょう。

## 変更履歴

* 2018/01/17 ver 0.31
	* fill_bg.bsにて、線を描画しない状態でも描画されるので修正。
	* fill_fan.bsだけだったので、fill.bsとfill_bg.bsにも基点を無視するパラメータを追加。
	* fill_fan.bsに、指定の間隔になるまでの距離を設定するパラメータを追加。

* 2018/01/13 ver 0.3
	* 背景色を使うタイプのfill_bg.bsを追加。
	* 始点と現在位置まで適当に塗りつぶすfill_fan.bsを追加。
	* ハーフトーン表示の不具合対策で、強引に再描画を促すredraw.bsを追加。
	* バグが治ったようなので、fill_medi.bsは削除。

* 2017/07/21 ver 0.2
	* 角の塗りつぶしがやりづらいので、基点を指定する機能を追加。
	* fill_medi.bsに、描画モードの切り替えを追加。線の描画をキレイにした。

* 2017/07/10 ver 0.1
	* 初版。

## その他

スクリプト自体は、勝手に弄るなり、再配布するなり、ご自由にしてください。
ただし、完全なソースコードの保証はできません。
編集データの紛失等がないよう、ご自身で気を付けてくださると幸いです。
